# Кодекс поведения

В интересах создания открытого и дружелюбного настроения, мы, как авторы и участники, обязуемся сделать участие в проекте и сообществе без притеснений независимо от возраста, телосложения, наличия инвалидности, этнической принадлежности, половой или сексуальной идентичности и выражения, уровня опыта, национальности, внешности или расы.

## Стандарты

Примеры поведения, создающие условия для благоприятных взаимоотношений:

- использование дружелюбного тона и понятного языка;
- уважение к чужой точке зрения и опыту;
- корректное восприятие конструктивной критики;
- ориентирование на то, что лучше подходит для сообщества;
- проявление эмпатии к другим участникам проекта.

Примеры неприемлемого поведения участников включают в себя:

- использование выражений или изображений сексуального характера и нежелательное сексуальное внимание или домогательство;
- троллинг, оскорбительные/уничижительные комментарии, переход на личности или затрагивание политических убеждений;
- публичное или личное домогательство;
- публикация личной информации других лиц, например, физического или электронного адреса, без явного разрешения;
- иное поведение, которое обоснованно считать неуместным в профессиональной обстановке.

## Обязанности

Участники, сопровождающие проект (мейнтенеры), отвечают за разъяснение стандартов приемлемого поведение и, как ожидается, принимают соответствующие и справедливые меры по исправлению положения при возникновении случаев неприемлемого поведения.
Разработчики проекта вправе удалять, редактировать или отклонять комментарии, коммиты, код, изменения в вики, вопросы и другой вклад, который не совпадает с кодексом поведения, или забанить временно или бессрочно участника за поведение, которое расценено как нецелесообразное, угрожающее, оскорбительное или вредное.

## Область применения

Этот кодекс поведения применим в рамках проекта и в общественных местах, когда человек представляет проект или сообщество. Примеры представления проекта или сообщества включают использование адреса электронной почты официального проекта, публикации в официальном аккаунте в социальных сетях, или упоминания как представителя в онлайн или оффлайн мероприятии. Варианты представления проекта могут быть дополнительно определены и уточнены автором проекта.

## Претензии

О фактах нарушения или иных прецедентах неприемлемого поведения сообщайте команде проекта по [электронной почте](mailto:coc@metadata.foundation). Команда проекта рассматривает и изучает жалобы, и реагирует соответствующим образом, целесообразным при данных обстоятельствах. Команда проекта обязуется сохранять конфиденциальность в отношении автора обращения. Подробная информация о политике претензий может быть размещена отдельно.
К участникам проекта, не руководствующимся или не соблюдающим кодекс поведения добровольно, могут быть применены временные или постоянные ограничения, определяемые руководителями проекта.

## Атрибуция

Данный кодекс поведения основан на [Contributor Covenant](https://www.contributor-covenant.org/ru/version/1/4/code-of-conduct.html), версия 1.4.

[сайт]: https://www.contributor-covenant.org